今次CAT 5颱風，支那會死幾多人?

07fW21103
中央氣象局 颱風警報單
發 布 時 間：民國107年7月10日8時30分。

警 報 種 類：海上陸上颱風警報。
颱 風 編 號 及 報 數：編號第8號颱風警報，第7報。
颱 風 現 況：強烈颱風 瑪莉亞（國際命名 MARIA）10日8時的中心位置在北緯 23.9 度，東經 127.2 度，即在
宜蘭的東方約 560 公里之海面上，以每小時28公里速度，向西北西進行。中心氣壓 920 百帕，近
中心最大風速每秒 53 公尺（約每小時 191 公里），相當於 16 級風，瞬間最大陣風每秒 65 公
尺（約每小時 234 公里），相當於 17 級風以上，七級風暴風半徑 280 公里，十級風暴風半徑 1
00 公里。預測11日8時的中心位置在北緯 26.3 度，東經 120.5 度，即在基隆的西北方約 180 公
里之海面上。
颱 風 動 態：根據最新資料顯示，第8號颱風目前中心在宜蘭東方560公里之海面上，向西北西移動。其暴風圈正
快速向臺灣東北部近海接近，對彰化以北及花蓮以北及馬祖地區將構成威脅。未來此颱風中心強度
有減弱的趨勢。
警 戒 區 域 及 事 項：陸上：宜蘭、新北、基隆、臺北、桃園、新竹、苗栗、臺中、彰化、南投、花蓮及馬祖應嚴加戒備
並防強風豪雨。
海上：臺灣北部海面、臺灣東北部海面、臺灣東南部海面(含蘭嶼、綠島)及臺灣海峽北部航行及作
業船隻應嚴加戒備。
豪 雨 特 報：新北市、桃園市山區、宜蘭縣山區、新竹縣山區、苗栗縣山區、臺中市山區有局部大雨或豪雨發生
的機率；臺北市、基隆市、桃園市平地、宜蘭縣平地、新竹市、新竹縣平地、苗栗縣平地、臺中市
平地、花蓮縣、南投縣、彰化縣、雲林縣、嘉義縣、嘉義市、臺南市山區、高雄市、屏東縣山區、
臺東縣山區有局部大雨發生的機率。請注意坍方、落石、土石流及山洪爆發，沿海低窪地區請慎防
淹水，民眾應避免進入山區及河川活動。
注 意 事 項：*今(10日)傍晚起至11日臺灣各地區(含綠島、蘭嶼)及馬祖、澎湖、金門風浪將明顯增強；適
逢大潮期間，臺灣西半部、東北部及馬祖沿海低窪地區應防海水倒灌及淹水。
*臺灣北部、西南部、東半部濱海地區及綠島、蘭嶼、恆春半島、馬祖已有長浪出現，請避免
前往海邊活動。
*今(10日)上午起至11日清晨臺東及花蓮地區將有焚風發生的機率，請注意。
*本警報單之颱風半徑為平均半徑，第8號颱風之7級風暴風半徑接近正圓約為280公里（颱風
詳細特性請參考本局颱風輔助說明：
）。

台灣

肯定唔超過四十個

100M

唔會有人死

總之就死最多
贏國又贏